{
    "question": "Kumpulan Kebijakan yang ditetapkan oleh suatu Negara untuk mengatur hubungan dengan    Negara lain yang berpijak kepada kepentingan Negara Indonesia, adalah pengertian dari\u2026\r\n\r\na.\r\n\r\nPolitik luar negeri Indonesia\r\n\r\nb.\r\n\r\nPolitik Indonesia\r\n\r\nc.\r\n\r\nSistem hukum Indonesia\r\n\r\nd.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201cBebas \u201c\r\n\r\ne.\r\n\r\nAsas politik Indonesia \u201c Aktif \u201c\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.</p><p>Asas politik indonesia \"Bebas\"</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pokok-pokok-sistem-pemerintahan-indonesia-769",
            "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-hak-cipta-berdasarkan-wipo-991",
            "question": "Apa yang dimaksud hak cipta berdasarkan WIPO\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Hak cipta melindungi karya-cipta yang asli dari seorang pencipta pada sebuah program komputer sebagai sebuah \u201ckarya sastra.\u201d Kode Sumber (Source Code) dapat dilihat sebagai karya sastra manusia yang dapat dibaca yang mengekspresikan ide-ide yang dimiliki para ahli perangkat lunak yang membuatnya.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perlindungan hukum kepada:pengarang, pencipta lagu,pembuat program komputer,perancang situs,dan pencipta lainnya atas karya-karya seni,drama,dan jenis lainnya</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ringkasan-contoh-kewajiban-terhadap-terhadap-lingkungan-449",
            "question": "Buatlah ringkasan contoh kewajiban terhadap terhadap lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memberi pupuk </p><p>tdk buang sampah semvarangan </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-mohammad-roem-merupakan-tokoh-sumpah-pemuda-yang-lahir-pada-t-375",
            "question": "26. Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda    yang lahir pada tahun...\r\n1903\r\nb. 1904\r\nc. 1905\r\nd. 1906\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mohammad Roem merupakan tokoh Sumpah Pemuda\n</p><p>yang lahir pada tahun 1908</p><p><strong></strong></p><p><strong>Pilihannya tidak ada yang benar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-peran-atau-perilaku-anda-sebagai-siswa-dalam-upaya-mem-876",
            "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-sistem-politik-terhadap-administrasi-negara-642",
            "question": "Bagaimana pengaruh sistem politik terhadap administrasi negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keren bangeeeeeeetttttt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keren</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-masing-masing-apa-yng-di-maksud-a-lagu-daerah-b-alat-m-800",
            "question": "Jelaskan masing masing apa yng di maksud .    a lagu daerah\r\nB alat musik daerah\r\nc tarian daerah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.lagu daerah adalah lagu daerah dari indonesia/di DKI jakarta/seluruh wilayah.</p><p>2.alat musik daerah itu buat mengkompakan musik.</p><p>3.tarian adalah seni buday kita.</p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}